過去3年117正規警員被捕 休班警佔逾七成

近年警員犯罪情況備受關注。警務處回覆立法會特別財委會的數據顯示，過去3年共117名正規警員被捕，其中90人被警方拘捕，其餘27人被其他執法部門如廉政公署及海關拘捕。過去3年被捕警員當中，87人在休班期間涉案被捕，即休班警佔逾七成。

警務處數據顯示，2016年至2018年每年被警務處拘捕的正規警員分別有34、18及38人，當中分別有21、15及30人涉嫌干犯警隊定義為罪行性質屬較嚴重的刑事案件，牽涉強姦、非禮、傷人及嚴重毆打、刑事恐嚇、盜竊、詐騙等罪行。據警方了解，過去3年每年分別另有9、11及7名正規警員被廉政公署及海關等其他執法部門拘捕。

另外，過去3年每年分別有33、23及31名正規警員在休班期間涉案被捕，合共87人，佔過去3年總數約74.4%。

警務處指出，警隊非常重視警員的誠信管理，前年2月成立「誠信管理特別工作小組」，檢視誠信管理制度及提出優化措施，去年5月推出「不恰當行為的徵兆及適時介入的指引」，協助管理層及各級人員適時介入同事與警隊價值觀不符的行為。工作小組會繼續檢視及改善警隊的誠信管理制度，鞏固警隊在誠信、公正等方面的核心價值觀，維持市民對警員執行職務的信心與信任。

你地無做錯到

痴線，警察犯案仲多過d賊

痴線三成人返緊工都犯法